# 5.7 Практическая работа

## Задание 3

### Цель задания 

Реализовать blue-green deployment с нуля.

### Что нужно сделать

- [x] Создайте новый репозиторий, зарегистрируйте раннер.
- [x] Залейте в репозиторий статичный сайт.

Создана статическая страница простого вида. Помещена в директорию [src](src/) 

- [x] Реализуйте деплой статичного сайта с помощью методики blue-green.

Реализовал следующий алгоритм:
    - в ветке `main` доступен деплой в стейджинг и в прод
    - в ветках `/task-[0-9]*/` деплой доступен только в стейджинг
    - стейджинг активируется автоматически, прод вручную

Для директории стейджинга поднял отдельный конфиг для nginx со следующим содержимым:
```
server {
	listen 82 ;
	root /var/www/static/staging;
	index index.html;
	server_name _;
	autoindex on;
}
```
Тесты искусственно ставить не стал, в принципе понятно, что их можно добавить до деплоя, натравив на директорию `src`

- [x] Реализуйте откат.

    - откат на один шаг, по аналогии с предыдущим заданием можно и на несколько шагов назад сделать

## Критерии оценки

### Отправляем на доработку, если:

- по пушу в репозиторий не происходит выкладка;
- в коде .gitlab-ci.yml нет вхождения инструкций “ln ...@”;
- не работает откат.

## Скриншоты:

![Screenshot 1](screenshots/Screenshot_2024-05-15_19-56-56.png)
![Screenshot 2](screenshots/Screenshot_2024-05-15_19-58-31.png)
![Screenshot 3](screenshots/Screenshot_2024-05-15_19-59-56.png)
![Screenshot 4](screenshots/Screenshot_2024-05-15_20-00-42.png)
